手你老母臭機咩屌 以前好hit 嘅電話繩你會唔會叫手機繩啊

極少叫手機
一般會叫「我部iphone」

原來07年就支那化左。。。。

都得

咁你又開喺手機台

香港5 年後全面轉用簡體字係咪又代表簡體係啱啊屌你老母

我部電話📲呢？

講開sumaho

電話👍

?

真 日本人都係叫電話

由手提電話開始就已經唔係叫電話

人地好似叫携帯

智能機年代直頭叫スマホ／スマートフォン／アイフォン
都唔係淨係用携帯呢個詞

手機，手機，手機
你咬我食呀？

你是中国人
你咬我食？

スマホ 通常係直接指智能電話呢個term 例如北海道地震，nhk 會叫你拎部スマホ出嚟down 佢個 app 睇最新資訊

平時對話好少會咁講 通常會叫返 携帯
例如 「携帯が無くなった」
就好似粵語咁你唔會話 「我唔見左部智能電話」
只會講 「我唔見左部電話」

咁點解你要打簡體字呀7頭
自打嘴巴，on lun 99
人講手機就屌老母，
你用簡體係咪又要比人屌你老母呀！

描述正確既咪得

而且手機來自大陸大無証據

不嬲中国 党 可以用簡體 陳日落泥牙
唔通 肖友怀(坏仔) 又幫佢轉返做正體?

雖然手提電話先係正確，但依家真係變成手提遊戲機

☎️📞=電話
📱=手機
香港廿年前都係咁叫，樓豬智障？

咁電話繩係咪綁喺☎️📞到？

傻西毒撚憤青

why

由細到大成家都叫電話囉

我未聽過大哥大手機

我地大家都係中國人

以前家居電話仲盛行，不嬲講開 手機/手提 分辨兩樣嘢

為反而反

手機，吹咩？

我们是祖国的一份子，咋了？

樓主柒撚到癲

=.=

樓主咪痴線

戇撚鳩，你搭飛機去旅行會唔會同人講你搭客機？

以前簡稱係叫手提
電話繩係因為只會掛落手提唔會誤會所以叫電話就算
但要準確分辨時就會叫手提
"打我手提"依家仲好多人用

手機係後來出現
但話以前叫電話嘅其實都係鳩噏

大陸有份用就蝗語
就黎連講中文都要批鬥

大哥大就大哥大，我夠未聽過大哥大電話

以前係叫手提

香港係中國既領土，你同我都係中國人，

事實，無撚得你唔認都無撚得你反駁